{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Ma l√§hen \"vroom vroom\"! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on rattad!"},{"text":"Inimesed s√µidavad minus."},{"text":"Peatun punaste tulede juures."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó","sound":"car.mp3"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal. Honk, honk!","hints":[{"text":"Olen suurem kui kummist ducky."},{"text":"üòÄ Ma v√µin palju inimesi kaasas kanda."},{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas! Mul on tiivad!","hints":[{"text":"Ô∏è L√§hen √ºles, √ºles, √ºles!"},{"text":"Inimesed istuvad minu sees."},{"text":"Ô∏è Viin inimesi kaugetesse kohtadesse."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Raamat","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"4","type":"transport","question":"L√§hen rajale! Choo choo!","hints":[{"text":"Ô∏è J√§lgin spetsiaalset teed."},{"text":"T√µmban paljud autod selja taha."},{"text":"Teen kohale j√µudes k√µva h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast. Sa v√µid minuga s√µita!","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."},{"text":"Mul on kell, mis heliseb."},{"text":"Lapsed ja t√§iskasvanud saavad minuga s√µita."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Lusikas","isCorrect":false},{"label":"Sokk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane. Viin lapsed kooli!","hints":[{"text":"Mul on silt, mis √ºtleb \"Stop\"."},{"text":"Paljud lapsed s√µidavad minuga koos."},{"text":"K√§in koolis."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Padi","isCorrect":false},{"label":"Plaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Aitan sul √ºhes hoones √ºles-alla minna!","hints":[{"text":"Ô∏è Liigun vertikaalselt!"},{"text":"Mul on uksed, mis avanevad ja sulguvad."},{"text":"Mind leidub sageli k√µrgetes hoonetes."}],"options":[{"label":"Lift","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üè¢"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Suumin l√§bi ruumi!","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire!"},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"K√§in Kuu ja t√§htede juures."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Tabel","isCorrect":false},{"label":"S√§rk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÄ"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma olen nagu auto, aga inimesed maksavad minu s√µidu eest!","hints":[{"text":"Olen linnades tihti kollane."},{"text":"Sa v√µid mulle helistada, et tulla sulle j√§rele."},{"text":"Sa pead autojuhile maksma."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Kell","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöï"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma vean vee peal palju asju, aga ma ei ole paat.","hints":[{"text":"Kannan kaasas laevakonteinereid."},{"text":"Reisin √ºle suurte ookeanide."},{"text":"Olen palju suurem kui tavaline paat."}],"options":[{"label":"Kaubalaev","isCorrect":true},{"label":"Karikas","isCorrect":false},{"label":"Kamm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö¢"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan √µues. Lindudele meeldib minu sees istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur!"},{"text":"Mul on palju lehti."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle peale ronida."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"tree"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen v√§ike, roheline ja kasvan maa sees. Sa k√µnnid minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa n√§ed mind oma √µuel!"},{"text":"Loomadele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Sa v√µid paljajalu minu peal k√µndida."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Dirt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"grass"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Aitan mesilastel mett teha."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"flower"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen pikk ja roheline ja sa v√µid mind s√º√ºa. Vahel olen salatis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"J√§nestele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Olen kr√µmpsuv."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"vegetable"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Kasvatan puu otsas ja olen √ºmmargune ja punane v√µi roheline. Sa v√µid mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Inimesed teevad minuga pirukat!"},{"text":"Ussile meeldib minus elada."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"fruit"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen paksu varrega suur taim, aga ei ole puu. Kasvatan toitu peale! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pikk ja kollane."},{"text":"Sa v√µid mind kinos s√º√ºa!"},{"text":"Sa v√µid mind poputada."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"vegetable"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on okkad ja l√µhnavad kenasti ja on ilusad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lill."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides ja inimesed arvavad, et ma olen v√§ga ilus."},{"text":"Ole minu teravate okaste suhtes ettevaatlik."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"flower"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Kasvan maa all ja olen oranz ja j√§nesed armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et ma olen sinu silmadele hea!"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"vegetable"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Ahvidele meeldib mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Kasvan troopilisel puul."},{"text":"Sa v√µid mu vett juua."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"fruit"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga k√µrge punase puiduga puu ja kasvan Californias. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur puu!"},{"text":"Ô∏è Kasvatan seal, kus on niiske."},{"text":"Minu puit on v√§ga v√§√§rtuslik."}],"options":[{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false},{"label":"Redwoodi puu","isCorrect":true},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","plantType":"tree"}}]}